# ABC055

2018-05-11

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAAIDSDElQIlrvX-9O4Rvds0a/ARC070?dl=0

## A - Restaurant

- いままでに払った金額xは`800*N`で計算できる
- yは`N/15`でよさそう

## B - Training Camp

- 再帰でどんどんかけていく
- 数値が小さいうちはmodを取らずに、大きくなってきたところで取るようにする、という工夫も考えられる
  - 毎回数値を見て条件分岐をしなくてはならなくなるので逆に非効率？
  - 普通に実装します

## C - Scc Puzzle

- まずはSをできるだけ多く使ってSCCを作る
  - `m >= 2n`, `m < 2n`で場合分け
    - Sをすべて使いきれるかどうか

- 残ったCを組み合わせてSCCを作る
  - Cは4つでSCCになれる
  - `残ったCの数 / 4`

## 振り返り

## B

- 再帰の処理を書くときに初期値に何を渡せばいいのかいまだに悩む
  - 今回は`aux 1 1`としていますが、中の処理で`else aux (succ i) ((tmp * (i + 1)) mod m)`としているところの、`(i + 1)`を当初忘れていたせいでうまく動きませんでした
  - 関数が呼ばれたときに「現在どういう状況か」を整理しておかないとこういうところで悩むのだと思いました
    - 今回だと再帰で関数が呼ばれるのは、i番目のトレーニングが終わった後という状況なので、tmpの値にはiがすでにかけられていないと正しい答えが得られない

- こういうところが「地頭」というやつなんですかね
  - 慣れでなんとかしてやろうと思います
